{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008162",
        "source": "도서",
        "writer": "황동규, 김동엽",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6552-544-6 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국의 마을숲",
        "collectedDate": "2023-10-12",
        "publishedDate": "2020-11-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "예천금당실송림7"
    },
    "text": "醴泉金堂室松林7 芙蓉台の頂上では、下の万松亭の太い松にロープを掛け、ロープの間に200～300個の卵の火を吊るして花火を打ち上げ、船の上で楽しむ遊びを楽しむことができます。これは当時のヤンバンの遊び文化を示す無形遺産であり、現在も毎年河回村の代表的な祭りとして行われている。朝鮮の林水(1938)によると、万松亭の森は「河回松林」と呼ばれていた。万松亭の森は主に松で構成された人工林であり、松以外にはほとんど構成されていない。2007年の調査によると、万松亭の森には松が297本、交木が247本、膠木が50本ほど残っている。これらの松の木の樹齢はおよそ100～150年程度と推定され、樹高は15～18m、胸高直径は30～80cm程度である。下層部はなく、堆積層からなる地被層のみが存在する。森の前面には地盤を造成し、その上に後継木を植栽して森の持続性を維持しており、その区間には樹高3～4m程度の松と交木が存在する。",
    "QA": [
        {
            "question": "万松亭の太い松には何が掛けられていましたか？",
            "answer": "ロープが掛けられていました。"
        },
        {
            "question": "芙蓉台の頂上では何を楽しむことができますか？",
            "answer": "花火を打ち上げる遊びを楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "万松亭の森は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "河回松林と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "万松亭の森は主に何で構成されていますか？",
            "answer": "主に松で構成されています。"
        },
        {
            "question": "万松亭の森には何本の松が残っていますか？",
            "answer": "松が297本残っています。"
        },
        {
            "question": "松の木の樹齢は何年程度ですか？",
            "answer": "およそ100～150年程度です。"
        },
        {
            "question": "森の樹高はどれくらいですか？",
            "answer": "樹高は15～18mです。"
        },
        {
            "question": "森の胸高直径はどれくらいですか？",
            "answer": "胸高直径は30～80cmです。"
        },
        {
            "question": "森の下層部には何が存在しますか？",
            "answer": "下層部はなく、堆積層からなる地被層のみが存在します。"
        },
        {
            "question": "森の前面には何が造成されていますか？",
            "answer": "地盤が造成されています。"
        },
        {
            "question": "森の前面にはどんな木が植栽されていますか？",
            "answer": "後継木が植栽されています。"
        },
        {
            "question": "森の持続性を維持するために何が存在しますか？",
            "answer": "後継木が存在します。"
        },
        {
            "question": "森の区間にはどんな木が存在しますか？",
            "answer": "樹高3～4m程度の松と交木が存在します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 324
    }
}